\begin{itemize}
\item Jeder Mitgliedsverein und -verband übt sein Stimmrecht entsprechend des Delegiertenschlüssels aus. Jede\gnd r Delegierte hat eine Stimme. Ein\gnd e Delegierte\gnd r muss zu dem Zeitpunkt der Versammlung sein 16. Lebensjahr vollendet haben.
\item Die Delegiertenanzahl der Landesverbände und solcher Mitgliedsvereine ohne Landesverband für die Jahresdelegiertenversammlung der UA beträgt 36. Die Delegiertenverteilung wird nach dem Hare-Niemeyer-Verfahren bestimmt. Grundlage der Berechnung ist die vom Mitgliedsverein bzw. -verband gemeldete Anzahl der aktiven Ultimate-Spieler\gnd innen zum 31. März des Vorjahres. Mitglieder, die nach dem Verteilungsschlüssel keine\gnd n Delegierte\gnd n stellen könnten, erhalten ein Zusatzmandat, hierbei erhalten die übrigen Landesverbände keine Ausgleichsmandate.
\item Die Delegiertenanzahl der Landesverbände und Mitgliedsvereine für die Jugendversammlung beträgt 36. Die Delegiertenverteilung wird nach dem Hare-Niemeyer-Verfahren bestimmt. Grundlage der Berechnung ist die vom Mitgliedsverein bzw. -verband gemeldete Anzahl der aktiven Ultimate-Spieler\gnd innen die 26 Jahre oder jünger sind, zum 31. März des Vorjahres. Mitglieder, die nach dem Verteilungsschlüssel keinen Delegierten stellen könnten, erhalten ein Zusatzmandat.
\item Die Delegierten müssen zu diesem Zeitpunkt und zum Zeitpunkt der JDV oder JV gemeldetes, aktives Mitglied des Vereins oder Verbands sein, den sie vertreten sollen.
\item Jede\gnd r Delegierte hat das Recht, Anträge, Anfragen, Vorschläge und Beschwerden einzureichen, sowie Aufklärung über die Angelegenheiten der UA zu verlangen.
\item Das Stimmrecht eines\gnd r Delegierten ist nur auf fristgerecht gemeldete Vertretende übertragbar.
\item Ein Mitgliedsverein bzw. -verband übt seine Rechte durch die von ihm zu bestimmenden Delegierten aus. Das vertretungsberechtigte Organ eines Landesverbandes benennt die Namen der Delegierten, ggf. unter Nennung eines Vertretenden, für den die gleichen Anforderungen wie für den eigentlichen Delegierten gelten. Diese Information muss dem Abteilungsvorstand schriftlich, ggf. auch per E-Mail, bis spätestens eine Woche vor der JDV oder JV vorliegen. Die benannten Delegierten und deren Vertreter können nur bei persönlicher Anwesenheit auf der JDV oder JV von ihrem Stimmrecht Gebrauch machen.
\item Im Übrigen gelten die Regelungen wie in der Satzung des Deutschen Frisbeesport-Verbands beschrieben.
\end{itemize}
